{
  "Auvergne-Rhône-Alpes": [
    {
      "question": "Quel est le point culminant d'Auvergne ?",
      "answers": [
        "Le Puy de Dôme",
        "Le Puy de Pariou",
        "Le Plomb du Cantal",
        "Le Puy de Sancy"
      ],
      "correct_answer": "Le Puy de Sancy",
      "details": "Le puy de Sancy est le point culminant de l'Auvergne, culminant à 1 885 mètres. C'est le plus haut sommet du Massif central.",
      "details_image": "questions/C6_CE_16.webp"
    },
    {
      "question": "À combien s'élève le Mont-Blanc ?",
      "answers": [
        "6 963 mètres",
        "5 949 mètres",
        "3 512 mètres",
        "4 809 mètres"
      ],
      "correct_answer": "4 809 mètres",
      "details": "Le Mont-Blanc, situé dans les Alpes françaises, est le plus haut sommet d'Europe occidentale avec 4 809 mètres d'altitude. Il attire les alpinistes du monde entier.",
      "details_image": "questions/C6_CE_4.webp"
    }
  ],
  "Île-de-France": [
    {
      "question": "Combien y a-t-il de monuments historiques en Île-de-France ?",
      "answers": [
        "70 monuments",
        "300 monuments",
        "181 monuments",
        "157 monuments"
      ],
      "correct_answer": "181 monuments",
      "details": "Dans ces monuments on peut retrouver le panthéon, la tour Eiffel, l’Opéra Garnier…",
      "details_image": ""
    },
    {
      "question": "Quel célèbre écrivain et poète français a vécu à Paris pendant les années 40, écrivant notamment \"Le Petit Prince\" ?",
      "answers": [
        "Albert Camus",
        "Jean-Paul Sartre",
        "Pierre Molaine ",
        "Antoine de Saint-Exupéry"
      ],
      "correct_answer": "Antoine de Saint-Exupéry",
      "details": "Antoine de Saint-Exupéry, né en 1900 à Lyon, a étudié à Paris et est devenu célèbre avec \"Le Petit Prince\" en 1943. Il est mort dans un crash d'avion en 1944, au large des côtes marseillaises.",
      "details_image": "questions/2_C6_NE_1.webp"
    }
  ],
  "Bretagne": [
    {
      "question": "Quel est le nom breton de Rennes ?",
      "answers": [
        "Rhoazon",
        "Rendez",
        "Roenhez",
        "Rhanhez"
      ],
      "correct_answer": "Rhoazon",
      "details": "Rennes, capitale de la Bretagne, est une ville vibrante avec une architecture médiévale, des rues pavées et une cathédrale gothique.",
      "details_image": "questions/C2_NO_8.webp"
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle le drapeau breton ?",
      "answers": [
        "Le Gwenn-ho-de",
        "Le Gwenn-ha-du",
        "Le Gwenn-he-du",
        "Le Gwenn-he-da"
      ],
      "correct_answer": "Le Gwenn-ha-du",
      "details": "La Bretagne est célèbre pour sa riche histoire, sa culture unique et ses paysages pittoresques. Son drapeau, le \"Gwenn-ha-du\", a neuf bandes blanches et noires et un canton d'hermines.",
      "details_image": ""
    }
  ],
  "Hauts-de-France": [
    {
      "question": "Comment dit-on \"Il tombe des cordes\" dans le nord de la France ?",
      "answers": [
        "Ça mouille",
        "Ça tone",
        "Ça tombe",
        "Ça drache"
      ],
      "correct_answer": "Ça drache",
      "details": "Cette expression est la traduction en Ch’ti qui provient du mot flamand \"Draschen\".",
      "details_image": ""
    },
    {
      "question": "Quel dialecte est employé dans le Nord-Pas-de-Calais ?",
      "answers": [
        "Le Flamand",
        "Le Picard",
        "L'Argot",
        "Le Vannetais"
      ],
      "correct_answer": "Le Picard",
      "details": "Le picard, dialecte des Hauts-de-France, est aussi appelé \"Chti\" ou \"Chtimi\", un surnom donné aux poilus du Nord pendant la Première Guerre mondiale.",
      "details_image": ""
    }
  ],
  "PACA": [
    {
      "question": "Quel célèbre festival cinématographique fondé en 1939, se déroule chaque année dans une ville de la région PACA ?",
      "answers": [
        "Le festival cinéméditérannée",
        "Le festival de Caen",
        "Le festival de Cannes",
        "Les Oscars"
      ],
      "correct_answer": "Le festival de Cannes",
      "details": "La première édition du festival de Cannes, prévue en 1939, a été annulée en raison de l'invasion de la Pologne. Seule une partie du film Quasimodo a été diffusée.",
      "details_image": "questions/R6_SE_1.webp"
    },
    {
      "question": "Combien de points doivent être inscrits à la pétanque pour remporter une partie ?",
      "answers": [
        "8 points",
        "11 points",
        "13 points",
        "15 points"
      ],
      "correct_answer": "13 points",
      "details": "Sans surprise, la France, pays créateur de la pétanque, est le premier pratiquant de la pétanque. Mais saviez-vous que le deuxième pays ayant le plus de licenciés était la Thaïlande ? Surprenant n'est-ce pas ?",
      "details_image": "questions/R6_SE_2.webp"
    }
  ]
}